\documentclass[a4paper,twocolumn,landscape]{article}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{multicol}
\usepackage{geometry}
\usepackage{comment}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{fourier}
\usepackage{codesnippet}
\usepackage{pgffor}

%\DeclareUnicodeCharacter{€}{\euro{}}

\geometry{top=0.8cm, bottom=0.8cm, left=1cm, right=1cm}
\setlength\parsep{2cm}


\newcounter{exo}

\newenvironment{exercice}{%
\stepcounter{exo}\textbf{Exercice\ \theexo.}}{%

}
\newcount\nbcopy
\nbcopy=1

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\setlength\columnsep{2cm}
\begin{DefineCodeSnippet}{contents}
\setcounter{exo}{0}
\setlength\columnsep{1em}
\hfil{\Large\bfseries Exercices -- Puissances et notation scientifique}

\begin{exercice} Simplifier les expressions suivantes: 

    \begin{multicols}2
    \begin{enumerate}
\item $\displaystyle A=\left( a^{-2}\right)^3\times a$ \hspace{2cm} 
 \item $\displaystyle B=\left( a^{-5} b^2\right)^{-1}\times a b^{-3}$ 

\item $\displaystyle C=\dfrac{a^5 b^{-4}}{a^{-5}b^{-2}}$ \hspace{2cm}
 \item $\displaystyle D=\dfrac{16^{-4}\times 3^{21}}{6^3\times 9^7}$

\item $\displaystyle E=\left( -2 x^5\right)^{-4}$ \hspace{2cm}
 \item $\displaystyle F=-2 x^3\times 5x\times 3^{-2} x^{-5}$ 

\item $\displaystyle G=\dfrac{2^{-5}\times (-6)^3\times 3^{-4}}{-9^{-2}\times 8^{-4}}$ 
 \item $\displaystyle H=\dfrac{ab^{-3}\left( a^{-2}b^3\right)\left( ab^{-1}\right)^2}{\left(
  ab^2\right)^{-1} a b}$
\end{enumerate}
\end{multicols}

\end{exercice}  


\begin{exercice} On sait que $b^3=5,832$ et $b^5=18,89$. Sans calculer $b$,
calculer $b^2$ et $b^6$. 
\end{exercice}



\begin{exercice} \'Ecrire sous la forme d'une puissance de 10: 
\begin{multicols}2
\begin{enumerate}
    \item $I=1000^7\times 0,01^{10}$
    \item $J=\dfrac{100^3}{0,1^9\times 10000^3}$
    \item $K=\dfrac{(0,001)^3 (-10000)^5}{(0,01)^{-4}}$
    \item $L=\dfrac{(0,0001)^{-4}(10000)^5(-0,001)^7}{(10\times 0,01^3)^4}$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}


\begin{exercice}
    \'Ecrire en notation scientifique:
    \begin{multicols}3
    \begin{enumerate}
        \item 6000
        \item 82000
\item $0,00005$
\item 420000000000
\item $-0,0000000009264$
\item $-1815000000$
    \end{enumerate}
    \end{multicols}
\end{exercice}

\begin{exercice}
    \'Ecrire en notation habituelle:
     \begin{multicols}3
    \begin{enumerate}
\item $4,07 \times 10^6$
\item $5 \times 10^{-3}$
\item $10^{-7}$
\item $2,34 \times 10^{-2}$
\item $8,125 \times 10^9$
\item $-5,627 \times 10^2$
\item $-1,396 \times 10^{-3}$
\item $-4,3 \times 10^0$
    \end{enumerate}
    \end{multicols}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Calculer et exprimer le résultat en notation scientifique:
     \begin{multicols}2
    \begin{enumerate}
    \item $(4 \times 10^{-3}) \times (5 \times 10^2)$
    \item $\dfrac {6 \times 10^6}{3 \times 10 ^3}$
    \item $\dfrac{37}{10^6}$
    \item $3000 \times 0,0000005 \times 2000000$
    \item $460000000000 \times 0,000000000046$
    \item $6 \times \dfrac {10^6}3 \times 10^3$
    \item $3\times 10^{-5} \times 9 \times 10^5 \times 2$
        \end{enumerate}
    \end{multicols}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Calculer et exprimer le résultat en notation scientifique:
     \begin{multicols}3
    \begin{enumerate}
\item $10^3 + 10^7$
\item $10^4 - 10^3$
\item $10^5 - 10^7$
\item $10^{-3} + 10^3$
\item $10^5 - 10^{-5}$
\item $10^{20} \times 10^3$
\item $-4,2 \times 10^{-3} + 4,2 \times 10^5$
\item $-6,5 \times 10^{-5} - 3,5 \times 10^{-7}$
    \end{enumerate}
    \end{multicols}
\end{exercice}
\setlength\columnsep{2cm}
\pagebreak
\end{DefineCodeSnippet}
\loop
\ExecuteCodeSnippet{contents}\vspace{2cm}
\advance \nbcopy by -1
\unless\ifnum \nbcopy<1 \repeat

\end{document}


Donner la réponse en notation scientifique:
\item ¡
4 \times 10-3¢
·
¡
5 \times 102¢
\item ¡
6 \times 106¢
÷ ¡
3 \times 103¢
\item 37
106
\item 3000 \times 0.0000005 \times 2000000
\item 460000000000 \times 0.000000000046
1
\item 6 ·
¡
106 ÷ 3
¢
· 103
\item 3 \times 10-5 \times 9 \times 105 \times 2
Calculer et donner le résultat en notation scientifique:
